## Цель работы:
Научиться создавать простые системы классификации изображений на основе сверточных нейронных сетей.

## Ход работы

Лабораторная работа выполнялась в среде Google Colab - https://colab.research.google.com/drive/1ro8G1r03qJvq8BECpGOma-SCaqATa81q?usp=sharing

### ResNet50
Модели Resnet были предложены в статье «Глубокое остаточное обучение для распознавания изображений». Здесь есть 5 версий моделей реснета, которые содержат 18, 34, 50, 101, 152 слоя соответственно. В лабороторной работе используется ResNet50.  
ResNet-50 — это сверточная нейронная сеть с глубиной 50 слоев. Вы можете загрузить предварительно обученную версию сети, обученную на ImageNet. Cеть может классифицировать изображения по 1000 категориям объектов.  
До разработки ResNets, наращивание количества слоев для повышения глубины нейронной сети рано или поздно вызывало ограничение или даже быстрое ухудшение производительности сети. Это происходило из-за проблемы исчезающих градиентов, которая возникает из-за того, что множество функций активации (таких, как сигмоида) сокращают большое входное пространство до гораздо меньшего выходного. Поскольку большие изменения входа преобразуются в намного меньшие изменения выхода, производная, естественно, становится намного меньшей.  

Так как сеть является предобученной, то стоит упомянуть, на чем она обучалась.  
ImageNet — это набор данных миллионов помеченных изображений с высоким разрешением, относящихся примерно к 22 тысячам категорий. Изображения были собраны из Интернета и помечены людьми с помощью краудсорсинга. 
### VGG16
VGG16 — это алгоритм обнаружения и классификации объектов, способный классифицировать 1000 изображений 1000 различных категорий с точностью 92,7%.
VGG16 — это архитектура сверточной нейронной сети (CNN), которая использовалась для победы в конкурсе ILSVR (Imagenet) в 2014 году. На сегодняшний день она считается одной из превосходных архитектур моделей машинного зрения. Самая уникальная особенность VGG16 заключается в том, что вместо большого количества гиперпараметров они сосредоточились на наличии слоев свертки фильтра 3x3 с шагом 1 и всегда использовали один и тот же padding и maxpool 2x2 с шагом 2. 16 в VGG16 означает, что у него есть 16 слоев, которые имеют вес. Эта сеть довольно большая и имеет около 138 миллионов (приблизительно) параметров.
Была предобучена на ImageNet.
### Wide Resnet
Широкие остаточные сети — это вариант ResNet, в котором уменьшается глубина и увеличивается ширина остаточных сетей. Это достигается за счет использования широких остаточных блоков. Широкие остаточные сети просто имеют большее количество каналов по сравнению с ResNet. В остальном архитектура та же. 
Для обучения использовали наборы CIFAR-10, CIFAR-100 и SVHN. Оригинальный ResNet использует ImageNet.

## Результаты экспериментов
| Критерий | ResNet50 | VGG16 | Wide Resnet|
| -------- |----------| ----- | ---------- |
|Время выполнения на GPU (сек.)|72.10|143.47|4.9|
|Потребляемая память (байт)|2222.66|10673.9|6640.25|
|Top-1 accuracy|0.8|0.58|0.88|
|Top-5 accuracy|0.96|0.86|0.98|

Точность Top-N означает, что правильный класс попадает в Top-N вероятностей, чтобы мы посчитали его как «правильный». 

## Выводы
В текущей работе явным лидером является сеть Wide Resnet, которая показала лучший результат за самое короткое время, но
при этом ей потребовалось почти в три раза больше памяти, чем классическому ResNet50. Для подсчета метрик VGG16 требуется
много вычислительных мощностей, которых не хватает даже в Google Colab, поэтому для дальнейшей работы лучше выбирать
более новые архитектуры.

### Список использованной литературы
- https://pytorch.org/vision/stable/models.html
- https://pytorch.org/vision/main/models/generated/torchvision.models.vgg16.html
- https://medium.com/@mygreatlearning/everything-you-need-to-know-about-vgg16-7315defb5918#:~:text=VGG16%20is%20object%20detection%20and,to%20use%20with%20transfer%20learning.
- https://paperswithcode.com/method/wideresnet
- https://towardsdatascience.com/review-wrns-wide-residual-networks-image-classification-d3feb3fb2004
- https://pytorch.org/hub/pytorch_vision_wide_resnet/